貌似Stephy無人追 小麗老師六十歲先嫁？

雨傘運動期間劉小麗決志，用十年負起知識分子使命，為香港付出，莫非十年不嫁？她道：「我從來沒有用婚姻作為一種想法，如果婚姻要被犧牲，就被犧牲吧，這對我不是很大的問題。」她告訴記者，早年在中大當助教時學生指她貌似Stephy鄧麗欣，訪問這天看清楚果然相像幾分。

《一代宗師》宮二奉道，一生信守誓言，不婚嫁，不留後，不傳藝；小麗傳藝（教副學士，目前請假），未必婚嫁留後，反正忙於拯救眾生，情愛小事靠邊站，「其實並無拍拖時間，放工回家其實我比較珍惜一個人放空發呆的時間，我是一個比較毒（獨）的人。」

如今無伴，也沒有追求者，「連記者找我，我也不是每次回覆，怎樣追求？我不是上班開會，就是搞墟，見民間組織、記者，以及發呆放空，哪有一個可被追求的狀態？」總想有人抱抱吧？「也有想的時候，但沒有基礎也沒辦法啊。人生不會所有事都得到，我所憧憬的理想，我有幸有空間可以實踐，對我來說是最大幸福。」

自言不介意六十歲才嫁。須知道香港男人多數以貌娶人，女人多數待嫁而姑──等着等着變了阿姑。「那便不結吧，其實我真的不介意。我也不是獨身主義，但如果要我捨割一樣東西，來換取空間承擔很多東西，我願意。」話說早年教務繁重，媽媽病重，自己又初次接觸社運，透不過氣，「當時我剛剛分手，正在刷牙，覺得幸好我分了手，少打一份工，可以做到很多事。」

撰文：陳勝藍
攝錄：鄭樹清

咁撚樣衰，又臭格，搵鬼要

快撚啲驗眼

咁都話似

哪裡來的自信

邊忽似
唔好影衰我女神

咁嘅時勢仲訪問呢D

徵婚廣告嚟，撈唔掂咪吊金龜嫁咗佢就算

都係個句啦
我肯娶佢 佢都唔會受啦

有自知之明

貌似Stephy？

知唔知醜字點寫？

個樣咁憂鬱
見到都唔開心
仲話似Stephy

bubugi

之前唔係話佢結左婚同老公住緊紅磡15分鐘內番到學校教書嫁咩

can't agger more

好似唔似似屎踏肥

万刀甲

仲未嫁人架

十八無醜婦